\input{../preamble}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}


\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Разгадала}

\begin{document}
\repeattask[2]{\setcounter{notask}{6}


\taskpic{
	Электрическая схема состоит из проволочного кольца сопротивлением $2008~\Omega$ и две тысячи восьми проволочных радиусов сопротивлением $1~\Omega$ каждый, которые припаяны к нему, как показано на рисунке. Промежутки между проволочными радиусами одинаковы. Оцените сопротивление между точками $A$ $B$ в схеме. }{
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1}
		\draw [] (0,0) circle (\r);
		\foreach\x in {0, 6, ..., 360}
			\draw [] (0,0) -- (\x:\r);
		\filldraw (\r,0)  --++ (.2,0)  circle (0.05) node [blue, right] {$B$};
		\filldraw (-\r,0) --++ (-.2,0) circle (0.05) node [blue, left] {$A$};
	\end{tikzpicture}	
}



\taskpic[ 5cm ]{
	Из проволоки спаяли большую решетку, ячейки которой имеют вид маленьких правильных шестиугольников. Затем из нее вырезали большой квадрат $ABCD$, ориентированный так, как показано на рисунке. К сторонам $AB$ и $CD$ прикрепили длинные контакты, между которыми измерили сопротивление. Чему оно получилось равным, если сопротивление каждого ребра решетки равно $R$? Считайте, что в квадрат попадает очень много ячеек.\\
	После этого из другой части решетки вырезали квадрат $A′B′C′D′$ такого же размера, но повернутый на $45^\circ$. Вновь измерили сопротивление, теперь между контактами, прикрепленными к сторонам $A′B′$ и $C′D′$. Какое сопротивление получилось на этот раз?}{
	\begin{tikzpicture}[scale=.7, transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.5}
		\pgfmathsetmacro{\h}{3 * \r}
		\pgfmathsetmacro{\l}{\r*cos(30)}
		\pgfmathsetmacro{\Dl}{2*\r*cos(30)}
		\foreach \j in {0, ..., 3}{
			\foreach \x in {0, ..., 2}{
					\draw [very thin] (\j*\Dl,\x*\h) 
						--++ (90:\r) --++(30:\r) --++ (-30:\r) --++ (-90:\r) --++ (-150:\r) -- cycle;
					\draw [very thin] ( { (\j + 0.5) * \Dl }, { (\x + 0.5) * \h } )  
						--++ (90:\r) --++(30:\r) --++ (-30:\r) --++ (-90:\r) --++ (-150:\r) -- cycle;
					\draw [very thin] ( { (- 0.5) * \Dl }, {  ( \x + 0.5 ) * \h } )  
						--++ (90:\r) --++(30:\r) --++ (-30:\r) --++ (-90:\r) --++ (-150:\r) -- cycle;
			}
		}
		\draw [very thick] (3*\Dl,0) -- (0,0) node [blue, left] {$A$} -- (0, 2.5*\h);
		\draw [very thick, dashed]  (0,2.5*\h) --++ (0,.5*\h) node [blue, above] {$B$} 
									(3*\Dl,0)--++ (\Dl,0) node [blue, right] {$D$};
		\draw [very thick] (2*\Dl,0) node [blue, below] {$A'$} 
									--++ (45:5*\r) coordinate(DD); 
		\draw [very thick] (2*\Dl,0) node [blue, below] {$A'$} 
									--++ (135:4*\r) coordinate(BB); 
		\draw [very thick, dashed]  (DD) --++ (45:2*\r)  node [blue, above right] {$D'$}
									(BB) --++ (135:2*\r)  node [blue, left] {$B'$};
	\end{tikzpicture}
}




\taskpic{
	В прямоугольной бесконечной сетке, составленной из резисторов сопротивлением $r$, сопростивление между точками $A$ и $B$ равно $R$. Определите сопротивление между точками $A$ и $C$.}{
	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathsetmacro{\d}{.6}
		\draw [step = \d] (-.5*\d, -.5*\d) grid (4.5*\d,3.5*\d);
		\filldraw 	(\d,\d) 	circle (0.07) node [blue, below left] {$A$}
			(3*\d,\d) 	circle (0.07) node [blue, below right] {$C$}
			(2*\d,2*\d) circle (0.07) node [blue, above left] {$B$};
	\end{tikzpicture}	
}



\taskpic[ 6cm ]{
	Бесконечная электрическая цепочка, изображенная на рисунке внизу, состоит из одинаковых идеальных сопротивлений $R$ и идеальных диодов $D$. Экспериментатор стал исследовать зависимость напряжения между точками $А$ и $В$ от протекающего через схему полного тока, полученная им вольт-амперная характеристика приведена на графике (за положительное направление тока выбрано направление от точки $В$ к точке $А$). Определите величину сопротивления $R$.}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	
	every diode/.style={fill=black},
	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 1.5 height .75},
	thick]\small
	\pgfmathsetmacro{\r}{.9}
	\draw [-o] (0,0) --++ 	(-.2,0) node [blue, left] {$A$};
	\draw [-o] (0,1.7) --++ (-.2,0) node [blue, left] {$B$};
	\draw [dashed] (5*\r,0) --++ (.5,0) (5*\r,1.7) --++ (.5,0);
		\foreach \x in {0,2,...,4}{
			\draw (\x*\r,0) to [resistor] ++ (1*\r,0);
			\draw (\x*\r,1.7) to [resistor] ++ (1*\r,0);
			\draw (\x*\r+\r,0) to [resistor] ++ (0,1) to [diode] ++ (0,.7);
		}
		\foreach \x in {1,3}{
			\draw (\x*\r,0) to [resistor] ++ (1*\r,0);
			\draw (\x*\r,1.7) to [resistor] ++ (1*\r,0);
			\draw (\x*\r+\r,1.7) to [resistor] ++ (0,-1) to [diode] ++ (0,-.7);
		}
	\end{tikzpicture}
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=.9, transform shape]
	\begin{axis}[very thick, 
					axis x line=bottom,
					axis y line=center,
					xmin=-1.7, xmax=1.7,
					ymin=0, ymax=68,
					xlabel={$I,\text{ А}$},
					ylabel={$U_{AB},\text{ В}$},
					grid=both, minor tick num = 1,
					grid style={dashed,black!20} ]
			\addplot [very thick, red, domain=0:1.5] {40*x};
			\addplot [very thick, red, domain=-1.5:0] {-80/3*x};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
\end{center}

}
\end{document}